\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{4}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{5\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Hauteurs et médiatrices d'un triangle}
	\fancyhead[R]{Collège }
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{3}

\chapter{Hauteurs et médiatrices d'un triangle}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Construction de triangles, droites perpendiculaires, milieu d'un segment ;
	\item Utilisation de l'équerre et du compas.
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Connaître les définitions de médiatrices et hauteurs dans un triangle ;
	\item Savoir les reconnaître sur une figure et les tracer ;
	\item Connaître la notion de cercle circonscrit à un triangle.
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Les points $A\text{, } I$ et $B$ sont des points distincts deux à deux et alignés. $AI = IB$ alors \ldots  & $I \in [AB]$. & $I \notin [AB]$. & $I$ est le milieu de $[AB]$. &1-3,%
Le symbole qui permet de coder deux droites perpendiculaires est \ldots & un arc de cercle. & un trait. & un petit carré. &3,%
Sur la figure ci-dessous$\text{, }$ le segment $[CD]$ est \ldots & une corde. & un rayon. & un diamètre. & 1-3,%
Sur la figure ci-dessou$\text{, }$ le segment $[AB]$ est \ldots & une corde. & un rayon. & un diamètre. & 2,%
Sur la figure ci-dessou$\text{, }$ le segment $[EF]$ est \ldots & une corde. & un rayon. & un diamètre. & 1,%
Sur la figure ci-dessou$\text{, }$ le point A \ldots & est le centre du cercle. & appartient à la médiatrice du segment $[CD]$. & est le milieu de $[CD]$. &1-2-3%
}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,E,F;
		A=u*(4,4);
		B=u*(6,4);
		trace cercles(A,B);
		C=rotation(B,A,30);
		D=rotation(C,A,180);
		F=rotation(B,A,60);
		E=rotation(B,A,130);
		trace segment(E,F) withcolor DarkOrange dashed evenly;
		trace segment(D,C) withcolor Crimson dashed evenly;
		trace segment(A,B) withcolor blue dashed evenly;
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,D,E,F);
		label.top(btex A etex, A);
		label.rt(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.top(btex F etex, F);
		label.ulft(btex E etex, E);
		label.llft(btex D etex, D);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\normalsize{}

\color{Green}
\section{Médiatrice (rappels de 6\ieme)}
\color{black}
\normalsize{}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
La médiatrice d'un segment est une droite perpendiculaire à ce segment passant par son milieu.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=Blue!20, colback=Blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
La médiatrice d'un segment est un axe de symétrie pour ce segment.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=Blue!20, colback=Blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
La médiatrice d'un segment est la droite constituée de tous les points situés à égale
distance des extrémités de ce segment.
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Si un point $M$ appartient à la médiatrice du segment $[AB]$, alors $MA = MB$.
	\item Si $MA = MB$, alors le point $M$ appartient à la médiatrice du segment $[AB]$.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	 \item Un triangle possède trois médiatrices : une pour chaque côté.
	 \item Les médiatrices d'un triangle sont toutes concourantes en un point appelé centre du cercle circonscrit à ce triangle.
	 \item Il existe deux méthodes pour construire une médiatrice :
	 	\begin{itemize}
	 		\item soit avec la règle et l'équerre (en utilisant la définition 4.1);
	 		\item soit avec la règle et le compas (en utlisant la propriété 4.2) : \href{run:./5_C04_Construction_Médiatrice_compas.ggb}{Construction Médiatrice au Compas}
		\end{itemize}
\end{itemize}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	Sur la figure ci-contre, les droites $(d_1), (d_2) \text{ et } (d_3)$ sont perpendiculaires et passent par le milieu respectif des côtés $[AB], [AC] \text{ et } [BC]$ du triangle $ABC$.\\
	\\
	Les trois médiatrices se croisent au point O qui est le centre du cercle $\mathscr{C}_1$ circonscrit au triangle $ABC$. Autrement dit, les trois sommets du triangle appartiennent au cercle $\mathscr{C}_1$.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(8,9)}]
			pair A,B,C,O,Q,R,S,T;
			marque_s:=1.5;
			A=u*(1,4);
			B=u*(3,8);
			C=u*(7,4.5);
			trace polygone(A,B,C);
			O=CentreCercleC(A,B,C);
			trace cercles(O,C) withcolor DarkOrange dashed evenly;
			trace perpendiculaire(B,C,O) withcolor blue dashed evenly;
			trace perpendiculaire(A,B,O) withcolor blue dashed evenly;
			trace perpendiculaire(A,C,O) withcolor blue dashed evenly;
			trace Codelongueur(A,milieu(A,B),milieu(A,B),B,1);
			trace Codelongueur(A,milieu(A,C),milieu(A,C),C,2);
			trace Codelongueur(B,milieu(B,C),milieu(B,C),C,3);
			trace codeperp(C,milieu(A,C),O,8);
			trace codeperp(B,milieu(B,C),O,8);
			trace codeperp(A,milieu(A,B),O,8);
			Q=perpendiculaire(B,C,O) intersectionpoint cercles(O,3.8u);
			R=perpendiculaire(B,A,O) intersectionpoint cercles(O,3.5u);
			S=demidroite(O,milieu(A,C)) intersectionpoint cercles(O,3.8u);
			T=rotation(C,O,-45);
			label.llft(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.lrt(btex C etex, C);
			label.rt(btex O etex, O);
			label.ulft(btex $\color{blue}(d_3)$ etex,Q);
			label.top(btex $\color{blue}(d_1)$ etex,R);
			label.ulft(btex $\color{blue}(d_2)$ etex,S);
			label.bot(btex $\color{DarkOrange}\mathscr{C}_1$ etex,T);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Hauteurs dans un triangle}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Dans un triangle, la hauteur est une droite qui passe par l'un de ses sommets et qui est perpendiculaire au côté opposé à ce sommet.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	 \item Les trois hauteurs d'un triangle sont concourantes en un seul point appelé l'orthocentre.
	 \item Pour construire une hauteur, il suffit d'utiliser une équerre.
\end{itemize}
~~

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(8,6.5)}]
			pair A,B,C,D,E,F,H,R,S,T;
			A=u*(1,1);
			C=u*(7,1);
			B=u*(3,5);
			E=projection(A,B,C);
			D=projection(C,A,B);
			F=projection(B,A,C);
			trace polygone(A,B,C);
			trace droite(B,F) withcolor blue dashed evenly;
			trace droite(A,E) withcolor blue dashed evenly;
			trace droite(D,C) withcolor blue dashed evenly;
			H=Orthocentre(A,B,C);
			label.lft(btex A etex,A);
			label.bot(btex C etex, C);
			label.ulft(btex B etex, B);
			label.top(btex D etex, D);
			label.rt(btex E etex, E);
			label.lrt(btex F etex, F);
			label.rt(btex H etex, H);
			trace codeperp(H,F,A,8);
			trace codeperp(H,E,C,8);
			trace codeperp(A,D,H,8);
			R=demidroite(H,D) intersectionpoint cercles(H,2u);
			label.top(btex $\color{blue}(d_3)$ etex,R);
			S=demidroite(H,E) intersectionpoint cercles(H,3u);
			label.ulft(btex $\color{blue}(d_2)$ etex,S);
			T=demidroite(H,B) intersectionpoint cercles(H,3u);
			label.rt(btex $\color{blue}(d_1)$ etex,T);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	La droite $(d_1)$ passe par le sommet $B$ et est perpendiculaire en $F$ au segment $[AC]$, c'est donc une hauteur.\\
	On dit que $(d_1)$ est la hauteur issue de $B$ et que $F$ est le pied de cette hauteur.\\
	\\
	De même, $(d_2)$ est la hauteur issue de $A$ et $(d_1)$ est la hauteur issue de $C$.\\
	\\
	Les trois hauteurs de ce triangle sont concourantes au point $H$ appelé orthocentre.
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\faExclamationTriangle\, Les hauteurs ne se trouvent pas toujours à l'intérieur du triangle. Il faut parfois prolonger certains côtés du triangle pour pouvoir les construire.
\end{minipage} \hspace{-0.1cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7,4)}]
		pair A,B,C,E;
		A=u*(1,1);
		C=u*(4,1);
		B=u*(6,3);
		E=projection(B,A,C);
		trace polygone(A,B,C);
		trace demidroite(C,E) dashed evenly withcolor Crimson;
		trace droite(B,E) dashed evenly withcolor blue;
		trace codeperp(C,E,B,8);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.lrt(btex E etex, E);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage} 
~~\\
\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	 \item Dans un triangle équilatéral, les hauteurs et les médiatrices sont confondues.
	 \item Dans un triangle $ABC$ isocèle en $A$, la hauteur issue de $A$ et la médiatrice du côté $[BC]$ sont confondues.
	 \item Dans un triangle $ABC$ rectangle en $A$, les hauteurs issues de $B$ et$C$ sont respectivement les droites $(AB)$ et $(AC)$.
	 \item Il existe deux autres droites particulières dans un triangle : les bissectrices et les médianes.
\end{itemize}

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la figure $1\text{, }$ on peut dire que \ldots  & $A$ est l'orthocentre du triangle $ABC$. & $D$ est l'orthocentre du triangle $ABD$. & $B$ est l'orthocentre du triangle $ABC$. &2-3,%
Sur la figure $1\text{, }$ la droite $(BD)$ est \ldots  & la hauteur du triangle $ABC$ issue de $B$. & la médiatrice du segment $[AC]$. & la hauteur du triangle $BDC$ issue de $B$. &1-3,%
Sur la figure $2\text{, }$ on peut dire que \ldots & $O$ est le point d'intersection de deux médiatrices. & $O$ est le point d'intersection de deux hauteurs. & $(AO)$ est la médiatrice de $[BC]$. &1,%
Sur la figure $2\text{, }$ les triangles $AOB\text{, } BOC \text{ et } COA$ sont \ldots  & isocèles en $O$. & rectangles en $O$. & équilatéraux. &1,%
Sur la figure $2\text{, }$ le point $O$ s'appelle \ldots & l'orthocentre. & le centre du cercle inscrit. & le centre du cercle circonscrit. &3%
}
\normalsize{}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Figure 1}\\
		Les points $A$, $D$ et $C$ sont alignés.\\
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(5,4)}]
			pair A,B,C,D;
			A=u*(1,3);
			B=u*(4,3);
			C=u*(4,0.5);
			D=projection(B,A,C);
			trace polygone(A,B,C);
			label.ulft(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.lrt(btex C etex, C);
			label.lft(btex D etex, D);
			trace perpendiculaire(A,C,B) dashed evenly withcolor red;
			trace codeperp(A,B,C,8);
			trace codeperp(C,D,B,8);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Figure 2}\\
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(6,7)}]
			pair A,B,C,O;
			marque_s:=1.5;
			A=u*(1,2);
			B=u*(2,6);
			C=u*(5,2.25);
			O=CentreCercleC(A,B,C);
			trace polygone(A,B,C);
			trace mediatrice(A,C) dashed evenly withcolor blue;
			trace mediatrice(A,B) dashed evenly withcolor blue;
			trace cercles(O,A) dashed evenly withcolor DarkOrange;
			trace codeperp(O,milieu(A,B),B,8);
			trace codeperp(C,milieu(A,C),O,8);
			trace Codelongueur(A,milieu(A,C),milieu(A,C),C,2);
			trace Codelongueur(A,milieu(A,B),milieu(A,B),B,3);
			label.llft(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.rt(btex C etex, C);
			label.urt(btex O etex, O);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je sais reconnaître et construire les médiatrices d'un triangle. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 2 à 4 - 8 à 11\tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je sais reconnaître et construire les hauteurs d'un triangle. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 5 à 8 \tabularnewline \hline
\end{tabular}

\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=LightSkyBlue]{%
Les points $A\text{, } I$ et $B$ sont des points distincts deux à deux et alignés. $AI = IB$ alors \ldots  & $I \in [AB]$. & $I \notin [AB]$. & $I$ est le milieu de $[AB]$. &1-3,%
Le symbole qui permet de coder deux droites perpendiculaires est \ldots & un arc de cercle. & un trait. & un petit carré. &3,%
Sur la figure ci-dessous$\text{, }$ le segment $[CD]$ est \ldots & une corde. & un rayon. & un diamètre. & 1-3,%
Sur la figure ci-dessou$\text{, }$ le segment $[AB]$ est \ldots & une corde. & un rayon. & un diamètre. & 2,%
Sur la figure ci-dessou$\text{, }$ le segment $[EF]$ est \ldots & une corde. & un rayon. & un diamètre. & 1,%
Sur la figure ci-dessou$\text{, }$ le point A \ldots & est le centre du cercle. & appartient à la médiatrice du segment $[CD]$. & est le milieu de $[CD]$. &1-2-3%
}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,E,F;
		A=u*(4,4);
		B=u*(6,4);
		trace cercles(A,B);
		C=rotation(B,A,30);
		D=rotation(C,A,180);
		F=rotation(B,A,60);
		E=rotation(B,A,130);
		trace segment(E,F) withcolor DarkOrange dashed evenly;
		trace segment(D,C) withcolor Crimson dashed evenly;
		trace segment(A,B) withcolor blue dashed evenly;
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,D,E,F);
		label.top(btex A etex, A);
		label.rt(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.top(btex F etex, F);
		label.ulft(btex E etex, E);
		label.llft(btex D etex, D);
	\end{Geometrie}
\end{center}


QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=LightSkyBlue]{%
Sur la figure $1\text{, }$ on peut dire que \ldots  & $A$ est l'orthocentre du triangle $ABC$. & $D$ est l'orthocentre du triangle $ABD$. & $B$ est l'orthocentre du triangle $ABC$. &2-3,%
Sur la figure $1\text{, }$ la droite $(BD)$ est \ldots  & la hauteur du triangle $ABC$ issue de $B$. & la médiatrice du segment $[AC]$. & la hauteur du triangle $BDC$ issue de $B$. &1-3,%
Sur la figure $2\text{, }$ on peut dire que \ldots & $O$ est le point d'intersection de deux médiatrices. & $O$ est le point d'intersection de deux hauteurs. & $(AO)$ est la médiatrice de $[BC]$. &1,%
Sur la figure $2\text{, }$ les triangles $AOB\text{, } BOC \text{ et } COA$ sont \ldots  & isocèles en $O$. & rectangles en $O$. & équilatéraux. &1,%
Sur la figure $2\text{, }$ le point $O$ s'appelle \ldots & l'orthocentre. & le centre du cercle inscrit. & le centre du cercle circonscrit. &3%
}
\normalsize{}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Figure 1}\\
		Les points $A$, $D$ et $C$ sont alignés.\\
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(5,4)}]
			pair A,B,C,D;
			A=u*(1,3);
			B=u*(4,3);
			C=u*(4,0.5);
			D=projection(B,A,C);
			trace polygone(A,B,C);
			label.ulft(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.lrt(btex C etex, C);
			label.lft(btex D etex, D);
			trace perpendiculaire(A,C,B) dashed evenly withcolor red;
			trace codeperp(A,B,C,8);
			trace codeperp(C,D,B,8);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Figure 2}\\
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(6,7)}]
			pair A,B,C,O;
			marque_s:=1.5;
			A=u*(1,2);
			B=u*(2,6);
			C=u*(5,2.25);
			O=CentreCercleC(A,B,C);
			trace polygone(A,B,C);
			trace mediatrice(A,C) dashed evenly withcolor blue;
			trace mediatrice(A,B) dashed evenly withcolor blue;
			trace cercles(O,A) dashed evenly withcolor DarkOrange;
			trace codeperp(O,milieu(A,B),B,8);
			trace codeperp(C,milieu(A,C),O,8);
			trace Codelongueur(A,milieu(A,C),milieu(A,C),C,2);
			trace Codelongueur(A,milieu(A,B),milieu(A,B),B,3);
			label.llft(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.rt(btex C etex, C);
			label.urt(btex O etex, O);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
%
\setcounter{chapter}{3}
\setcounter{page}{1}

\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\chapter{\pointilles[12cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Les points $A\text{, } I$ et $B$ sont des points distincts deux à deux et alignés. $AI = IB$ alors \ldots  & $I \in [AB]$. & $I \notin [AB]$. & $I$ est le milieu de $[AB]$. &1-3,%
Le symbole qui permet de coder deux droites perpendiculaires est \ldots & un arc de cercle. & un trait. & un petit carré. &3,%
Sur la figure ci-dessous$\text{, }$ le segment $[CD]$ est \ldots & une corde. & un rayon. & un diamètre. & 1-3,%
Sur la figure ci-dessou$\text{, }$ le segment $[AB]$ est \ldots & une corde. & un rayon. & un diamètre. & 2,%
Sur la figure ci-dessou$\text{, }$ le segment $[EF]$ est \ldots & une corde. & un rayon. & un diamètre. & 1,%
Sur la figure ci-dessou$\text{, }$ le point A \ldots & est le centre du cercle. & appartient à la médiatrice du segment $[CD]$. & est le milieu de $[CD]$. &1-2-3%
}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,E,F;
		A=u*(4,4);
		B=u*(6,4);
		trace cercles(A,B);
		C=rotation(B,A,30);
		D=rotation(C,A,180);
		F=rotation(B,A,60);
		E=rotation(B,A,130);
		trace segment(E,F) withcolor DarkOrange dashed evenly;
		trace segment(D,C) withcolor Crimson dashed evenly;
		trace segment(A,B) withcolor blue dashed evenly;
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,D,E,F);
		label.top(btex A etex, A);
		label.rt(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.top(btex F etex, F);
		label.ulft(btex E etex, E);
		label.llft(btex D etex, D);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\color{Green}
\section{Médiatrice (rappels - 6\ieme)}
\color{black}
\normalsize{}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=Blue!20, colback=Blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=Blue!20, colback=Blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \pointilles[15cm]\\
	\pointilles[15cm]
	\item \pointilles[15cm]\\
	\pointilles[15cm]
\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	 \item \pointilles[16cm]
	 \item \pointilles[16cm]\\
	 \pointilles[16cm]
	 \item \pointilles[16cm]
	 	\begin{itemize}
	 		\item \pointilles[15cm]\\
	 		\pointilles[15cm]
	 		\item \pointilles[15cm]\\
	 		\pointilles[15cm]
		\end{itemize}
\end{itemize}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]\\
	\pointilles[8cm]
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(8,9)}]
			pair A,B,C,O,Q,R,S,T;
			marque_s:=1.5;
			A=u*(1,4);
			B=u*(3,8);
			C=u*(7,4.5);
			trace polygone(A,B,C);
			O=CentreCercleC(A,B,C);
			trace cercles(O,C) withcolor DarkOrange dashed evenly;
			trace perpendiculaire(B,C,O) withcolor blue dashed evenly;
			trace perpendiculaire(A,B,O) withcolor blue dashed evenly;
			trace perpendiculaire(A,C,O) withcolor blue dashed evenly;
			trace Codelongueur(A,milieu(A,B),milieu(A,B),B,1);
			trace Codelongueur(A,milieu(A,C),milieu(A,C),C,2);
			trace Codelongueur(B,milieu(B,C),milieu(B,C),C,3);
			trace codeperp(C,milieu(A,C),O,8);
			trace codeperp(B,milieu(B,C),O,8);
			trace codeperp(A,milieu(A,B),O,8);
			Q=perpendiculaire(B,C,O) intersectionpoint cercles(O,3.8u);
			R=perpendiculaire(B,A,O) intersectionpoint cercles(O,3.5u);
			S=demidroite(O,milieu(A,C)) intersectionpoint cercles(O,3.8u);
			T=rotation(C,O,-45);
			label.llft(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.lrt(btex C etex, C);
			label.rt(btex O etex, O);
			label.ulft(btex $\color{blue}(d_3)$ etex,Q);
			label.top(btex $\color{blue}(d_1)$ etex,R);
			label.ulft(btex $\color{blue}(d_2)$ etex,S);
			label.bot(btex $\color{DarkOrange}\mathscr{C}_1$ etex,T);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Hauteurs dans un triangle}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	 \item \pointilles[16cm]\\
	 \pointilles[16cm]\\
	 \pointilles[16cm]
	 \item \pointilles[16cm]\\
	 \pointilles[16cm]
\end{itemize}
~~

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(8,6.5)}]
			pair A,B,C,D,E,F,H,R,S,T;
			A=u*(1,1);
			C=u*(7,1);
			B=u*(3,5);
			E=projection(A,B,C);
			D=projection(C,A,B);
			F=projection(B,A,C);
			trace polygone(A,B,C);
			trace droite(B,F) withcolor blue dashed evenly;
			trace droite(A,E) withcolor blue dashed evenly;
			trace droite(D,C) withcolor blue dashed evenly;
			H=Orthocentre(A,B,C);
			label.lft(btex A etex,A);
			label.bot(btex C etex, C);
			label.ulft(btex B etex, B);
			label.top(btex D etex, D);
			label.rt(btex E etex, E);
			label.lrt(btex F etex, F);
			label.rt(btex H etex, H);
			trace codeperp(H,F,A,8);
			trace codeperp(H,E,C,8);
			trace codeperp(A,D,H,8);
			R=demidroite(H,D) intersectionpoint cercles(H,2u);
			label.top(btex $\color{blue}(d_3)$ etex,R);
			S=demidroite(H,E) intersectionpoint cercles(H,3u);
			label.ulft(btex $\color{blue}(d_2)$ etex,S);
			T=demidroite(H,B) intersectionpoint cercles(H,3u);
			label.rt(btex $\color{blue}(d_1)$ etex,T);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]
\end{minipage}
\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]
\end{minipage} \hspace{-0.1cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7,4)}]
		pair A,B,C,E;
		A=u*(1,1);
		C=u*(4,1);
		B=u*(6,3);
		E=projection(B,A,C);
		trace polygone(A,B,C);
		trace demidroite(C,E) dashed evenly withcolor Crimson;
		trace droite(B,E) dashed evenly withcolor blue;
		trace codeperp(C,E,B,8);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.lrt(btex E etex, E);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage} 
~~\\
\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	 \item \pointilles[16cm]\\
	 \pointilles[16cm]
	 \item \pointilles[16cm]
	 \pointilles[16cm]
	 \item \pointilles[16cm]\\
	 \pointilles[16cm]
	 \item \pointilles[16cm]\\
	 \pointilles[16cm]
\end{itemize}

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la figure $1\text{, }$ on peut dire que \ldots  & $A$ est l'orthocentre du triangle $ABC$. & $D$ est l'orthocentre du triangle $ABD$. & $B$ est l'orthocentre du triangle $ABC$. &2-3,%
Sur la figure $1\text{, }$ la droite $(BD)$ est \ldots  & la hauteur du triangle $ABC$ issue de $B$. & la médiatrice du segment $[AC]$. & la hauteur du triangle $BDC$ issue de $B$. &1-3,%
Sur la figure $2\text{, }$ on peut dire que \ldots & $O$ est le point d'intersection de deux médiatrices. & $O$ est le point d'intersection de deux hauteurs. & $(AO)$ est la médiatrice de $[BC]$. &1,%
Sur la figure $2\text{, }$ les triangles $AOB\text{, } BOC \text{ et } COA$ sont \ldots  & isocèles en $O$. & rectangles en $O$. & équilatéraux. &1,%
Sur la figure $2\text{, }$ le point $O$ s'appelle \ldots & l'orthocentre. & le centre du cercle inscrit. & le centre du cercle circonscrit. &3%
}
\normalsize{}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Figure 1}\\
		Les points $A$, $D$ et $C$ sont alignés.\\
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(5,4)}]
			pair A,B,C,D;
			A=u*(1,3);
			B=u*(4,3);
			C=u*(4,0.5);
			D=projection(B,A,C);
			trace polygone(A,B,C);
			label.ulft(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.lrt(btex C etex, C);
			label.lft(btex D etex, D);
			trace perpendiculaire(A,C,B) dashed evenly withcolor red;
			trace codeperp(A,B,C,8);
			trace codeperp(C,D,B,8);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Figure 2}\\
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(6,7)}]
			pair A,B,C,O;
			marque_s:=1.5;
			A=u*(1,2);
			B=u*(2,6);
			C=u*(5,2.25);
			O=CentreCercleC(A,B,C);
			trace polygone(A,B,C);
			trace mediatrice(A,C) dashed evenly withcolor blue;
			trace mediatrice(A,B) dashed evenly withcolor blue;
			trace cercles(O,A) dashed evenly withcolor DarkOrange;
			trace codeperp(O,milieu(A,B),B,8);
			trace codeperp(C,milieu(A,C),O,8);
			trace Codelongueur(A,milieu(A,C),milieu(A,C),C,2);
			trace Codelongueur(A,milieu(A,B),milieu(A,B),B,3);
			label.llft(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.rt(btex C etex, C);
			label.urt(btex O etex, O);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}


\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je sais reconnaître et construire les médiatrices d'un triangle. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 2 à 4 - 8 à 11\tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je sais reconnaître et construire les hauteurs d'un triangle. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 5 à 8 \tabularnewline \hline
\end{tabular}



%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage

\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Les points $A\text{, } I$ et $B$ sont des points distincts deux à deux et alignés. $AI = IB$ alors \ldots  & $I \in [AB]$. & $I \notin [AB]$. & $I$ est le milieu de $[AB]$. &1-3,%
Le symbole qui permet de coder deux droites perpendiculaires est \ldots & un arc de cercle. & un trait. & un petit carré. &3,%
Sur la figure ci-dessous$\text{, }$ le segment $[CD]$ est \ldots & une corde. & un rayon. & un diamètre. & 1-3,%
Sur la figure ci-dessou$\text{, }$ le segment $[AB]$ est \ldots & une corde. & un rayon. & un diamètre. & 2,%
Sur la figure ci-dessou$\text{, }$ le segment $[EF]$ est \ldots & une corde. & un rayon. & un diamètre. & 1,%
Sur la figure ci-dessou$\text{, }$ le point A \ldots & est le centre du cercle. & appartient à la médiatrice du segment $[CD]$. & est le milieu de $[CD]$. &1-2-3%
}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,E,F;
		A=u*(4,4);
		B=u*(6,4);
		trace cercles(A,B);
		C=rotation(B,A,30);
		D=rotation(C,A,180);
		F=rotation(B,A,60);
		E=rotation(B,A,130);
		trace segment(E,F) withcolor DarkOrange dashed evenly;
		trace segment(D,C) withcolor Crimson dashed evenly;
		trace segment(A,B) withcolor blue dashed evenly;
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,D,E,F);
		label.top(btex A etex, A);
		label.rt(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.top(btex F etex, F);
		label.ulft(btex E etex, E);
		label.llft(btex D etex, D);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\normalsize{}

QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la figure $1\text{, }$ on peut dire que \ldots  & $A$ est l'orthocentre du triangle $ABC$. & $D$ est l'orthocentre du triangle $ABD$. & $B$ est l'orthocentre du triangle $ABC$. &2-3,%
Sur la figure $1\text{, }$ la droite $(BD)$ est \ldots  & la hauteur du triangle $ABC$ issue de $B$. & la médiatrice du segment $[AC]$. & la hauteur du triangle $BDC$ issue de $B$. &1-3,%
Sur la figure $2\text{, }$ on peut dire que \ldots & $O$ est le point d'intersection de deux médiatrices. & $O$ est le point d'intersection de deux hauteurs. & $(AO)$ est la médiatrice de $[BC]$. &1,%
Sur la figure $2\text{, }$ les triangles $AOB\text{, } BOC \text{ et } COA$ sont \ldots  & isocèles en $O$. & rectangles en $O$. & équilatéraux. &1,%
Sur la figure $2\text{, }$ le point $O$ s'appelle \ldots & l'orthocentre. & le centre du cercle inscrit. & le centre du cercle circonscrit. &3%
}
\normalsize{}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Figure 1}\\
		Les points $A$, $D$ et $C$ sont alignés.\\
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(5,4)}]
			pair A,B,C,D;
			A=u*(1,3);
			B=u*(4,3);
			C=u*(4,0.5);
			D=projection(B,A,C);
			trace polygone(A,B,C);
			label.ulft(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.lrt(btex C etex, C);
			label.lft(btex D etex, D);
			trace perpendiculaire(A,C,B) dashed evenly withcolor red;
			trace codeperp(A,B,C,8);
			trace codeperp(C,D,B,8);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Figure 2}\\
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(6,7)}]
			pair A,B,C,O;
			marque_s:=1.5;
			A=u*(1,2);
			B=u*(2,6);
			C=u*(5,2.25);
			O=CentreCercleC(A,B,C);
			trace polygone(A,B,C);
			trace mediatrice(A,C) dashed evenly withcolor blue;
			trace mediatrice(A,B) dashed evenly withcolor blue;
			trace cercles(O,A) dashed evenly withcolor DarkOrange;
			trace codeperp(O,milieu(A,B),B,8);
			trace codeperp(C,milieu(A,C),O,8);
			trace Codelongueur(A,milieu(A,C),milieu(A,C),C,2);
			trace Codelongueur(A,milieu(A,B),milieu(A,B),B,3);
			label.llft(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.rt(btex C etex, C);
			label.urt(btex O etex, O);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
~~\\\\

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je sais reconnaître et construire les médiatrices d'un triangle. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 2 à 4 - 8 à 11\tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je sais reconnaître et construire les hauteurs d'un triangle. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 5 à 8 \tabularnewline \hline
\end{tabular}
~~\\
\\
\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(8,9)}]
			pair A,B,C,O,Q,R,S,T;
			marque_s:=1.5;
			A=u*(1,4);
			B=u*(3,8);
			C=u*(7,4.5);
			trace polygone(A,B,C);
			O=CentreCercleC(A,B,C);
			trace cercles(O,C) withcolor DarkOrange dashed evenly;
			trace perpendiculaire(B,C,O) withcolor blue dashed evenly;
			trace perpendiculaire(A,B,O) withcolor blue dashed evenly;
			trace perpendiculaire(A,C,O) withcolor blue dashed evenly;
			trace Codelongueur(A,milieu(A,B),milieu(A,B),B,1);
			trace Codelongueur(A,milieu(A,C),milieu(A,C),C,2);
			trace Codelongueur(B,milieu(B,C),milieu(B,C),C,3);
			trace codeperp(C,milieu(A,C),O,8);
			trace codeperp(B,milieu(B,C),O,8);
			trace codeperp(A,milieu(A,B),O,8);
			Q=perpendiculaire(B,C,O) intersectionpoint cercles(O,3.8u);
			R=perpendiculaire(B,A,O) intersectionpoint cercles(O,3.5u);
			S=demidroite(O,milieu(A,C)) intersectionpoint cercles(O,3.8u);
			T=rotation(C,O,-45);
			label.llft(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.lrt(btex C etex, C);
			label.rt(btex O etex, O);
			label.ulft(btex $\color{blue}(d_3)$ etex,Q);
			label.top(btex $\color{blue}(d_1)$ etex,R);
			label.ulft(btex $\color{blue}(d_2)$ etex,S);
			label.bot(btex $\color{DarkOrange}\mathscr{C}_1$ etex,T);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(8,6.5)}]
			pair A,B,C,D,E,F,H,R,S,T;
			A=u*(1,1);
			C=u*(7,1);
			B=u*(3,5);
			E=projection(A,B,C);
			D=projection(C,A,B);
			F=projection(B,A,C);
			trace polygone(A,B,C);
			trace droite(B,F) withcolor blue dashed evenly;
			trace droite(A,E) withcolor blue dashed evenly;
			trace droite(D,C) withcolor blue dashed evenly;
			H=Orthocentre(A,B,C);
			label.lft(btex A etex,A);
			label.bot(btex C etex, C);
			label.ulft(btex B etex, B);
			label.top(btex D etex, D);
			label.rt(btex E etex, E);
			label.lrt(btex F etex, F);
			label.rt(btex H etex, H);
			trace codeperp(H,F,A,8);
			trace codeperp(H,E,C,8);
			trace codeperp(A,D,H,8);
			R=demidroite(H,D) intersectionpoint cercles(H,2u);
			label.top(btex $\color{blue}(d_3)$ etex,R);
			S=demidroite(H,E) intersectionpoint cercles(H,3u);
			label.ulft(btex $\color{blue}(d_2)$ etex,S);
			T=demidroite(H,B) intersectionpoint cercles(H,3u);
			label.rt(btex $\color{blue}(d_1)$ etex,T);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7,4)}]
			pair A,B,C,E;
			A=u*(1,1);
			C=u*(4,1);
			B=u*(6,3);
			E=projection(B,A,C);
			trace polygone(A,B,C);
			trace demidroite(C,E) dashed evenly withcolor Crimson;
			trace droite(B,E) dashed evenly withcolor blue;
			trace codeperp(C,E,B,8);
			label.llft(btex A etex, A);
			label.lrt(btex C etex, C);
			label.urt(btex B etex, B);
			label.lrt(btex E etex, E);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}

 %------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=black!10, colback=blue!0, boxrule=1pt, arc=1pt, title=Quelques anecdotes, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : Médiatrices
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 1 - 2 - 3 - 4
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie II : Hauteurs
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 5 - 6 - 7
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 8 - 9 - 10 - 11
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}

%\setcounter{page}{4}
\end{comment}
\end{document}
